On considère le tableau de répartition des tailles pour un
 échantillon de 1\,000 hommes et de 1\,000 femmes adultes (source INSEE).
\par
\dispo{1}{
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
{\bf Taille en cm}&{\bf Hommes}&{\bf Femmes}\\
\hline
$140\leqslant t<150$&10&38\\
  \hline
$150\leqslant t<160$&36&360\\
\hline
$160\leqslant t<170$&383&531\\
\hline
$170\leqslant t<195$&571&71\\
\hline
\end{tabular}
}{Dans cet échantillon,
\begin{myenumerate}
\item Quel est le nombre total d'adultes de taille strictement
inférieure à 170~cm ?
\item Quel est le nombre de femmes dont la taille est supérieure ou
égale à 160~cm ?
\item Calcule la taille médian chez les hommes.
\item Calcule la taille moyenne chez les hommes et chez les femmes.
\end{myenumerate}
}